8月ETF配息戰開跑！這檔年化配息率挑戰6.6% 明日00878、00929接棒 | 聯合新聞網	
2023-07-31	
https://udn.com/news/story/7251/7337414	
8月ETF配息戰鳴槍，群益投信在今（31）日搶先公告群益台灣ESG低碳50ETF（00923）首次配息金額，每受益權單位預估配發金額為0.561元，以今日收盤價計算，單期殖利率達3.34%，實際配息金額公告日在8月14日、除息日為8月16日，配息發放日為9月11日，參與除息最後買進日為8月15日。明（1）日受益人最多的國泰永續高股息（00878）、討論度超高的富邦特選高股息30（00900）、台股月月配新兵復華台灣科技優息（00929）、有著小0050稱號的元大臺灣ESG永續（00850）等知名ETF也將公告配息金額。群益台灣ESG低碳50追蹤臺灣指數公司特選臺灣ESG低碳50指數，在3月8日掛牌上市，成立以來報酬為12.37%，最新規模為51.89億元；今日表現受到AI股拖累，股價由紅翻黑，終場以下跌0.09元或0.53%，收在16.79元。群益台灣ESG低碳50為半年配，除息時間落在2和8月，以第一階段公告配息金額的簡單計算法估算，年化配息率將有望挑戰6.68%，將有機會成為配息最高的台股市值型ETF；惟提醒8月15日為群益台灣ESG低碳50成立以來首次除息，同時也是今年的唯一一次。最具代表性的元大台灣50（0050）今年兩次配息率為2.2%及1.43%，已近一次配息表現推估年化2.86%；至於富邦台50（006208）今年第一次配息率1.76%，推估年化3.52%，下次除息將在11月。市面上有許多聚焦台股龍頭的市值型ETF，群益台灣ESG低碳50是首檔具有ESG及碳金優勢的台股ETF。在低碳足跡創造台股碳金奇蹟的趨勢下，台股市值前兩百大中，低碳密度企業股價表現相對突出，買台股ETF可參考成分股中有訂單能獲利的低碳股，再進一步結合收益平準金制度，讓配息維穩不怕被稀釋，結合碳金龍頭，兼顧永續經營與企業獲利的台股ETF，適合穩健存股與追求碳金投資獲利契機的投資人。群益台灣ESG低碳50經理人洪祥益表示，台灣8月碳權交易所要成立、碳費草案公布，淨零碳排已經成為全球共識，蘋果、微軟等國際大廠也都設下零碳排的時程，大致上在2030年達成碳中和、2050年達成淨零碳排，而在國際供鏈居要角的台灣企業也清楚，碳稅上路低碳才能迎來訂單，台灣企業NO ESG NO MONEY，因此台廠也積極打造綠色供應鏈。未來ESG永續經營能力越好的企業越能吸引外資，此外，ESG優良企業大多具有營運風險較低特性，遭逢大環境巨變下，能展現較佳的抵禦能力；ROE獲利能力也是要特別注意，ROE是股神巴菲特最愛的指標，用來評估企業創造獲利的效率，一般而言，企業營收、獲利穩定，配息後相對容易填息，而會填息的高殖利率股，往往備受市場青睞。